Risk Management Analyst in Insurance

呢度有無巴打/絲打在保險公司度做risk man 的？黎緊有Interview, 想上黎取下經.......
(公司主力係做General insurance/professional idemnity)

讀咩？

e加做緊 保險公司risk man intern ，我諗你interview應該拋下啲Terms就過到

巴打, 你在保險公司做risk man, 係做邊一個範疇？capital management ? Basel 3 , 有無需要識香港保監局某D rules/regulations 去做risk analysis ? 所需要的數學/state/programming skills 去到邊個level？

請指教.

你又想入但又唔自己explore
上黎問要人餵啊？

你睇佢請教個intern就知有幾on9

intern都知行情過佢
佢仲要做左幾年嘢

on9冇藥醫

我而家做緊嗰啲都係好簡單嘅financial report ,asset allocation 呀，唔同business unit 既solvency test ，market movement 個啲呀，programming ：我e加用開既得access vba ，excel vba 同sql 咋

又笑我intern 仔

讀咩？

我做咗10年credit risk，但一啲professional skill，professional term 都唔識，可以轉去邊

ps 19bba

依家都係主要做ERM d嘢多，不過樓主唔似係精算底？ 所以應該都係draft report e.g. ORSA, RAS or RCSA呢堆report

我係笑樓主啊

so what 柒 are you doing actually

量地

唔係精算底呀！做ERM 果D , 我諗D 數應該唔太難計.......

巴打工程轉到出去商界?

只要肯嘗試, 識及早規劃, 其實engine 仔都可以轉型gei, 但最好係在讀undergrad 果陣就做多D target sector 的相關intern.......只要你GPA 唔差, 英文OK, 其實intern 唔算好難IN, in 長工的難度大過Intern 好多.

巴打係工程仔？